港共：批評議員於財委會質詢時問題重覆或涉未落實措施

羅致光指議員預算案部分提問重覆或涉未落實措施

勞工及福利局長羅致光在網誌表示，今年立法會特別財委會向勞福局提出的問題有977條，雖然是近8年來最少，但他質疑部分問題與去年重覆，或涉及仍未落實的措施。例如有建制和非建制議員都問到，撥款200億元購置物業作社會福利設施的進度，更有議員查詢撥款餘額，羅致光指財委會還未通過這項撥款，反問議員是否真的不知道。

羅致光又在提到，過往4年平均每年約有15000名合資格人士申請入住安老院舍，但安老院由物色地點到完成興建，往往要7至10多年。政府今年可以啟動19間資助安老院的興建工作，但即使每年都可以達到同樣水平，仍然只是「追落後」，安老宿位需求穩定增長，20年後的每年增幅更會是今天的4倍或以上。

屌咩 問題已經少過上年都係度嘈